{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009486",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백덕산"
    },
    "text": "白徳山 (백덕산)\n江原特別自治道 寧越郡ミョンと平昌郡平昌邑の境界\nこの山は高さが1350mで、マックの山脈である内地山脈に属しています。周囲には(1120m)やソッデ峰(884m)などがそびえ立っています。この山は昔から4つの財宝、すなわち東漆、西参、南土、北土という食糧があるため、四財山とも呼ばれています。また、長さ4kmの稜線にはと一緒にあることから、白徳山とも呼ばれています。ブルガでは南西麓にフン寺があり、新羅仏教の九門禅山の一つであるパの本山とされており、パとも呼ばれています。山の傾斜は険しく、稜線には絶壁が点在しています。北側斜面からは水系が平昌江に流れ、南西側斜面からは酒泉江に流れ込んでいます。頂上は岩峰で構成されており、山や五台山と共に南には小白山、西にはマックが見えます。山の周辺には大小の滝や沼、潭が多くあり、法興里渓谷一帯は原生林がよく保存されています。また、北側の渓谷にはソウルから江陵までの国道が通っており、南西側の麓には寧越興寧寺徴孝大師塔碑(宝物612)とホフガがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "白徳山はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "白徳山は江原特別自治道寧越郡ミョンと平昌郡平昌邑の境界に位置しています。"
        },
        {
            "question": "白徳山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "白徳山の高さは1350メートルです。"
        },
        {
            "question": "白徳山はどの山脈に属していますか？",
            "answer": "白徳山はマックの山脈である内地山脈に属しています。"
        },
        {
            "question": "白徳山の周囲にはどんな山がありますか？",
            "answer": "白徳山の周囲には内地山脈の他、ノクヨン山やソッデ峰などがあります。"
        },
        {
            "question": "白徳山はなぜ四財山と呼ばれていますか？",
            "answer": "白徳山は昔から東漆、西参、南土、北土という食糧の財宝があるため、四財山と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "白徳山はどの宗教の聖地ですか？",
            "answer": "白徳山は新羅仏教の九門禅山の一つであり、パの本山とされています。"
        },
        {
            "question": "白徳山の傾斜はどうですか？",
            "answer": "白徳山の傾斜は険しく、稜線には絶壁が点在しています。"
        },
        {
            "question": "白徳山の頂上はどのようになっていますか？",
            "answer": "白徳山の頂上は岩峰で構成されています。"
        },
        {
            "question": "白徳山周辺にはどんな自然がありますか？",
            "answer": "白徳山周辺には大小の滝や沼、潭が多くあり、原生林も保存されています。"
        },
        {
            "question": "白徳山の麓にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "白徳山の麓にはホフガと寧越興寧寺徴孝大師塔碑(宝物612)があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 349
    }
}